class SD 
	filename - název souboru, který může obsahovat adresáře (ohraničené lomítky /)

begin()	boolean begin(uint8_t csPin = SD_CHIP_SELECT_PIN);	true v pořádku
open()	File open(const char *filename, uint8_t mode = FILE_READ);	FILE_WRITE – čtení i zápis
exists()	boolean exists(const char *filepath); 	true existuje
mkdir()	boolean mkdir(const char *filepath);	true složka vytvořena
remove()	boolean remove(const char *filepath);	true soubor smazán
rmdir()	boolean rmdir(const char *filepath);	true složka ostraněna
class SD 
name()		- vrátí název souboru
available()	int File::available()	- vrátí počet dostupných bajtů 
close()	void File::close()	- uzavře soubor
flush()	void File::flush()	- po close() uloží data dna SD
peek()	int File::peek()	- načtě bajt ze souboru bez přechodu na další
position()	uint32_t File::position()	- vrátí aktuální pozici v souboru
print()		- vytiskne data (čísla jako posloupnost znaků)
println()		- vytiskne data a konec řádku
seek()	boolean File::seek(uint32_t pos)	- vyhledá novou pozici v souboru
size()	uint32_t File::size()	- velikost pole
read()	int File::read()	- čtení ze souboru
write()	size_t File::write(uint8_t val)	- zápis dat do souboru
isDirectory()	boolean File::isDirectory(void)	- TRUE je adresář
openNextFile()	Char openNextFile()	- vrátí další soubor nebo složku
rewindDirectory()	void rewindDirectory()	- vrátí zpět k prvnímu souboru v adresáři
		
-	knihovna RTChttps://www.arduino.cc/en/Reference/RTC 
class DateTime
DateTime (long t =0);
DateTime (uint16_t year, uint8_t month, uint8_t day,uint8_t hour =0, uint8_t min =0, uint8_t sec =0);
DateTime (const char* date, const char* time);
year()	uint16_t year() const       { return 2000 + yOff; }
month() 	uint8_t month() const       { return m; }
day()	uint8_t day() const         { return d; }
hour()	uint8_t hour() const        { return hh; }
minute()	uint8_t minute() const      { return mm; }
second()	uint8_t second() const      { return ss; }
dayOfWeek()	uint8_t dayOfWeek() const;
class RTC_DS1307 
begin ()	static void begin ()	- připojeného obvodu RTC
isrunning()	static uint8_t isrunning ()	-  kontrola spuštění obvodu RTC
adjust () 	static void adjust (const DateTime &dt) 	- jednorázové nastavení času v RTC
	(formát: rok, měsíc, den, hodina, minuta, vteřina => 11.1.2019 8:00:00)
now ()	static DateTime now ()	- aktuální datum a čas
bcd2bin ()	static uint8_t bcd2bin (uint8_t val)	
bin2bcd ()	static uint8_t bin2bcd (uint8_t val)	